民陣宣布元旦遊行人數超過103萬人

【過百萬人並肩同行 鄧炳強草菅人命、警隊施暴可恥】

民陣就今日遊行事宜發出新聞稿。

民陣今日的元旦遊行，被警務處處長鄧炳強強行中止，民陣在此再次以最嚴厲的譴責，譴責鄧炳強濫用不反對通知書的權力中止遊行，以及草菅人命的疏散安排。另外，民陣在此公佈，經過下午六時十五分的點算，以及對比六月的遊行情況，我們相信今日參與遊行的總人數超過六月九日的一百零三萬。

—

回應警暴方面︰

今日民陣的遊行在下午五時三十分接獲警方的通知，因應遊行路線上的情況，強行中止我們今日的遊行，並且只給予短短半小時予民陣疏離過百萬遊行人士，並且在過程中基本上完全沒有協助市民離開，反而是在灣仔及中環各區以包抄戰術對待和平遊行人士，是視人命如草芥。

另外民陣認為警隊在遊行隊伍中間，對密集人群施放催淚彈，不顧人群因為躲避化學武器而可能引致的人踩人意外，是極度冷血行為。

—

遊行人數方面︰

在遊行人數方面，因應今日被中止的情況，民陣無法完全準確計算今日的遊行人數，但基於以下幾點︰
1. 六時十五分前的已計算人數；
2. 當時港島各區的遊行隊伍情況︰天后一直逼爆人流倒灌至炮台山、維園足球場以外的空間自二時至五時半期間是一直爆滿、銅鑼灣及灣仔佈滿人潮；
3. 與六月九日的遊行情況對比︰遊行提前起步、軒尼詩道東行線比 6.9 更早開放；

我們絕對相信今日的遊行結束時間將比六月九日更為晚，因此民陣認為今日的遊行人數，是超過當日的一百零三萬人。

警方稱今日遊行人數總合只有約 6 萬人，按警方早前估算草坪一共可以容納三萬二千人計算，民陣自二時開始至五時半，草坪的起步點不停有人潮灌入，一次又一次地填滿草坪，從未間斷。民陣認為，警方公佈的數字是荒謬得只能欺騙自己，完全沒有公信力可言。

—

民陣將繼續就今晚遭受警暴的被捕人士提供人道支援。

民間人權陣線
2020 年 1 月 1 日晚上 2045

———
【民陣 TG】
【民陣 Twitter】

民陣被捕法律支援熱線：6549 9452
Whatsapp / SMS / Telegram

請提供資料：（＊必要）

1. 被捕地點
2. 中文全名＊
3. 英文全名
4. 身份證號碼
5. 性別、年齡
6. 當事人電話
7. 所在警署
8. 緊急聯絡人電話＊
9. 報料人電話＊（若與緊急聯絡人不同）
10. 其他詳情（如有）

Pish

推

同6.9一樣
香港人

Waa

大把人未出黎

好波

仲要未行完 6點幾維園仲塞緊
今次大家都唔插隊真係好好多 行得順左

香港人

點止

民意無逆轉呀屌你老母！

有進步

仲識屌毅進制

民陣終於生醒

2點幾企到6點幾都未入到維園
仲有好多人都未計落去

Push

天后封站係指標
今日完全拍得住69 616級數

6點被腰斬都有103萬

Nice ball

推呀

用咗3粒鐘由天后站行入維園，仲要出唔到

唔係黑警攪事分分鐘過2百萬

其實當時仲大把人出緊去

如果無腰斬遊行，最後條數可能有110-120萬人

以後唔打尖插隊就次次都過100萬

香港人唔係咩都三分鐘熱度

4個半鐘企左係草到未行到

呢次講得幾好 應該有睇連登嗰po？

屌你老母 腰斬左個陣我仲係維園塞緊

絕對有

我6.16 5點就出維園啦,我今天係維園塞左4個鐘 屌你老母

啱

6萬？班狗真係當人同佢地一樣咁弱智

2020年第一戰
超過103萬人打響頭炮

民陣加油，香港人加油

唔怪得之警狗要腰斬

好波 多謝民陣

以後不要打尖插隊

on9 狗話得6萬人？？

我由兩半塞到班狗中止都未出到維園

香港獨立！

唯一出路

得左了

其實上次80萬都有
係太多插隊撚

天后塞左個零兩個鐘

腰斬都有咁多

係維園企咗4個鐘 我想行呀屌你

20200101

五毛以為分化到民陣

我未行架

good job

香港人！堅持！

多過150萬人都似

推!! 今日同6.9 比肯定多過6.9 的人數

2020年 抗爭到底！

我想行都冇得行
死黑警

我一半到維園，五半仲係維園，出都未出就迫解散

我都係

Tui

今次吹風唔打尖特別有用

屌 如果唔係提前中斷
150萬都一定有

香港人手足們我愛你地！！！！

咪係似300

少咗人打尖！不過要繼續推廣不插隊！
利申今日怪怪等兩個鐘入維園

Same 咁樣我地都計人數嫁可 今日基本上冇行過 企咗3個鐘

好波, 加油

百屌成材

腰斬都103萬，你話班狗唔搞事至奇

毅進制自己搞到冇哂公信力

黑警既目的完全是為了殘殺無辜市民

任何一個市民都知道這個事實

實有 至少150萬

真係屌左出黎
我老豆老母個啲就真係會信喇
6萬姐！！！！！！

我個frd岩岩一到就聽到要中止遊行

係維園未行過呀

始終中斷 報大咗會俾人質疑

100-120萬合理
唔會少過12.8

都話D狗驚又200百萬啦

講三百萬人都冇人會反對

個垃圾工展會阻住曬
成個展都唔知有冇103萬人

繼續推

出咗嚟嘅一定會認同今日實過百萬人

未行晒

3百萬

好波枉我喺維園等咗咁耐

終於生生性性
民陣好波

超過103萬人呀

仲有未計未入嚟嗰啲

有行到咩
兩半喺維園企左3個幾鐘，球場嘅一半都冇行到就話中止左

6萬人都講得出
幾好笑

絕對有理由相信黑警見今次咁多人
所以要腰斬
因為赤裸裸，所以連面對人民既勇氣都久奉
因為矇面，所以肆無忌憚咁打示威者

一定唔只屌

好多人維園都未入就終止咗

但香港人一定係deadline fighter

一定多過1208！！！

一落車就比黑狗終止集會

Push, 由兩點到維園都行唔到出去

所以由此證明，我地之前都應該有過百萬
係我地個個都插隊咋

係維園1點半企撚到5點半佢腰斬先出到維園
佢唔腰斬7點都唔知出到未

再推

如果唔係黑警cut 有二百萬都唔出奇

民意

同上，完全無出過維園就完左，成程行左唔夠半個球

下次主題係雙普選

超過

終於識得reasonable estimation
真心好多friend都塞住喺維園或者附近出唔到嚟

我企左4粒鍾 維園都未入到 屌

多謝各位

今日只係係維園企左幾個鐘

都冇行過

最少百五萬
喺維園企撚左4個鐘都出唔到黎
仲未計外圍一直想入都入唔到
雖然未到616，但一定過百
利申兩次都有去

呢句真
以前就例牌遲到

我愛你地

應該有150

今日咁多人唔係香港都有百萬，下星期再黎一定仲多

其實同和勇割蓆一樣 基本上冇可能 唔仲再提

一定過百萬，維園仲有一大班仲塞緊都未出發

616拍唔到 69拍到

係草坪企到中止
渣工會旗d人好似成1700左右先叫做離開左草坪見佢地唔到

講真我未行到出去天后*維園入遊行路線個個位
其實民陣有冇嘗試隔開俾兩邊既人一半一半咁出發?

一話散調轉直行去銅鑼灣快到
有咩可能企左係草坪差唔多4個鐘都行唔到出維園

駁唔到

中共分化失敗

up

+1 依家都仲搵緊車返屋企

企咗好耐好耐，都入唔到維園，人潮冇咩點郁過
616都等咗好耐好耐，但都有行到一段距離

難得企左幾粒鐘，終於出到維園，行到圈形天橋就話要散
黑警死全家

616銅鑼灣都唔停好耐 炮台山都人潮管制

咪係囉 咁多人打尖

每次都SET 3點出發,12點出發應該仲好

唔敢話有二百萬以上

下面嗰張好好J

做咗未呀？
【Twitter】 警察腰斬遊行，所有人同我推上國際！

我係維園塞左3個鐘都未起到步

終於冇報細數

我都係btw做咗未呀？
【Twitter】 警察腰斬遊行，所有人同我推上國際！

我入唔到去

封天后站炮台山係一個指標

半年黎都一直堅持 香港人

民陣應該盡快搞多一次遊行，要重現616 二百萬人遊行

唔早完
2⃣️百萬都有

叻仔豬

再腰斬呢

今次我冇插隊，維園五點半都未行得 btw
做咗未呀？
【Twitter】 警察腰斬遊行，所有人同我推上國際！

我啲朋友未到香港島已經叫停

兩點到 啱啱入到草坪就話遊行中止 嬲左

等睇政府回應廢話

又篤數
咁樣同撐警藍屍有乜分別

Diu
駁唔到

民陣百屌成材

合理
相信如果無狗搞搞震會過二百萬

推呢個啦
做咗未呀？
【Twitter】 警察腰斬遊行，所有人同我推上國際！

咩原因令你覺得係篤數呢？

民陣醒咗
大家仲唔快啲去Twitter做

因為佢冇出到黎

五毛屋企睇live覺得只有四慢人出去

二百萬預告

一早逆轉左啦
越嚟越多藍變黃

同你一樣 塞完就俾人話腰斬左

再搞

推啊

民意逆轉?我逆你老母閪

我大約兩點仲行到入草地附近，跟住唔使四點已經出到去

呢樣真

做咗未呀？

唔好做Deadline Fighter 呀！！！香港人搵一次早早達標好唔好！！！肯定有份👇🏽👇🏽你未做！
[聯署] 德國 美國 入黎簽完幫推

【Twitter】 警察腰斬遊行，所有人同我推上國際！

6萬人咪撚on9 啦 popo

趁得閒做咗佢

唔好做Deadline Fighter 呀！！！香港人搵一次早早達標好唔好！！！肯定有份👇🏽👇🏽你未做！
[聯署] 德國 美國 入黎簽完幫推

你on9

至少150萬

我個淺藍中學同學今次都有出，估佢唔到

藍絲係無腦亂up 5千都可以講到50萬果種
民陣依啲叫做醒 響應國際文宣組 加上今日真係好多人

你點出的企左四個鐘

而家要開始推唔做插隊撚 BTW

唔好做Deadline Fighter 呀！！！香港人搵一次早早達標好唔好！！！肯定有份👇🏽👇🏽你未做！
[聯署] 德國 美國 入黎簽完幫推

但都冇後悔出左黎手足辛苦晒

？

今次得1個草坪
平時有幾個足球場喎

150萬一定有 啲人都未入到維園就腰斬

真係好失敗
佢地已經出盡一切可行方法分化
有d事如果一般情況下應該割硬
佢地應該R爆頭諗唔明點解

成日報細數 就係呢d搞到中共一直錯判形勢數字豬炳強

真係唔知喎
返黎見到好多人話等左三個幾鐘仲未行到，都好驚訝

True,頭先行到炮台山見到防暴最嬲嘅係班中年街坊

割你老母！！！老閪都唔割！！！

我身邊仲有2個宅男毒撚 仲唔知發生緊咩事
仲玩pkm 同人換寵

Ho ball

BTW仲有好多聯署要人
唔好做Deadline Fighter 呀！！！香港人搵一次早早達標好唔好！！！肯定有份👇🏽👇🏽你未做！
[聯署] 德國 美國 入黎簽完幫推

計埋未入場 過150萬

香港人！！！！

Done

「推到民陣見倒」下次遊行主題 2020真雙普選

兩點幾係維園企到集會被中止，
我覺得都係有唔少人打尖，事緣四點幾開始至解散，維園入面就無郁過咁。

今日係616級別

阻住阿叔放假

民意 從來冇改變

係維園塞左兩個鐵 利申 早到

你係天后等下就知真係有

生性

民意逆轉

無撚去到咁多嗲

真

我就黎出維園先腰斬 企左4個鐘

屌佢老母死黑警

其實多得連登仔一開始就講明不割蓆不篤灰不分化，所以依家對家一直都分化唔到

炮台山都係指標
除咗今日得69,616,818呢三次有人潮
今日過百萬就梗,我估150萬左右

屌你兩個弱智老豆老母

叫佢睇下啲定位直播

六萬塞撚到咁？

咁我又對佢嘅人數係完全冇質疑嘅...

追po啦

Wow 佢做咩事？覺醒咗？

BTW
唔好做Deadline Fighter 呀！！！香港人搵一次早早達標好唔好！！！肯定有份👇🏽👇🏽你未做！
[聯署] 德國 美國 入黎簽完幫推

【Twitter】 警察腰斬遊行，所有人同我推上國際！

唔撚係嘛

屌依撚啲真係垃圾黎

唔好話逆轉 民意就算面前一直屌緊佢老母 黑警都當睇唔到架啦 6萬？？食屎啦！！

唔腰斬分分鐘又過兩百萬破紀錄，鬼咩，又一次上晒國際傳媒頭版係港共最唔樂見

事實證明係無100萬人
大約得60萬
民陣篤數比我踢爆咗不斷搵打手攻擊小妹

多謝連登仔，仲有facebook個班uncle auntie

所有香港人2020年繼續齊上齊落！！！多謝人哋 多謝自己 冇忘記呢筆血債 冇饒恕班死黑警

唔好做Deadline Fighter 呀！！！香港人搵一次早早達標好唔好！！！肯定有份👇🏽👇🏽你未做！
[聯署] 德國 美國 入黎簽完幫推

【Twitter】 警察腰斬遊行，所有人同我推上國際！

喺興發街公廁後面企咗個幾鐘先入到維園
爭啲臭到暈低

網球場好塞，睇左幾個鐘網球

龍心？

未必

太密好難keep

做網軍呀

唔好做Deadline Fighter 呀！！！香港人搵一次早早達標好唔好！！！肯定有份👇🏽👇🏽你未做！
[聯署] 德國 美國 入黎簽完幫推

【Twitter】 警察腰斬遊行，所有人同我推上國際！

分別在於真係有咁多人定鳩吹囉

仲要腰斬咗冇得行

回錯

中止果陣仲有多人未行
又有好多等緊入維園
同時又有一堆等唔到出發出番維園插隊行
如果唔停應該有200萬
回程果陣黨鐵仲有大把人唔知停左仲諗住出去

係維園塞左4個鐘冇得行, 屌你老母.

辛苦晒！不做插隊撚！！！我就3點幾係草坪等到五點半、中止咗冇得行

BTW做網軍呀

唔好做Deadline Fighter 呀！！！香港人搵一次早早達標好唔好！！！肯定有份👇🏽👇🏽你未做！
[聯署] 德國 美國 入黎簽完幫推

【Twitter】 警察腰斬遊行，所有人同我推上國際！

我都係未出維園 班狗就話中止
即係出黎企完 就搭車返屋企 勁無奈

連登分化撚 開工幾準時

仲未計未起步果班

辛苦晒手足 我都係

BTW做網軍呀

唔好做Deadline Fighter 呀！！！香港人搵一次早早達標好唔好！！！肯定有份👇🏽👇🏽你未做！
[聯署] 德國 美國 入黎簽完幫推

【Twitter】 警察腰斬遊行，所有人同我推上國際！

如果唔係班黑警無啦啦終止個遊行，起碼150萬人

多謝所有香港人

BTW做網軍呀

唔好做Deadline Fighter 呀！！！香港人搵一次早早達標好唔好！！！肯定有份👇🏽👇🏽你未做！
[聯署] 德國 美國 入黎簽完幫推

【Twitter】 警察腰斬遊行，所有人同我推上國際！

過百萬一定嫁啦
今日係維園由天光等到天黑

Agger,短期內再搞好可能會變7.1得返50萬鬆d
今日上返百萬級已經係奇蹟

下星期再行冇必要,哂人頭今日目標算達到
同埋和理非今塞完冇得行已經好撚燥
下星期未必有咁多人會出黎再塞過

Agger一家大細有老有嫩對佢哋黎講係唔易
BTW做網軍呀

唔好做Deadline Fighter 呀！！！香港人搵一次早早達標好唔好！！！肯定有份👇🏽👇🏽你未做！
[聯署] 德國 美國 入黎簽完幫推

【Twitter】 警察腰斬遊行，所有人同我推上國際！

我愛香港人

1345 到維園
到終止遊行都未出到去

同樣情況

今日見到d中年人好嬲

我係天后站裡面塞左45mins先上到去地面
係天后站塞左兩個鐘都未入到維園....
唔係想分化
但係咪要諗下「入維園、數人頭」係咪ｗｏｒｋ??
好多和理非出來都係想點人頭
但而家警謊成日提早腰斬
好多人係維園下面塞左兩三個鐘都未落到場
連人頭都計唔到!!!
1. 等咁耐, 有損士氣 (雖然香港市民好有質素, 等兩三個鐘都冇怨言, 係黨鐵站內焗到抖唔到氣, 都仲要嗌口號! 因為對於犧牲左既手足, 等下算得係咩, 但既然出左來, 係咪應該善用大家時間?)
2. 又話be water? 雖然堅持係好, 但係塞死係度, 冇得靈活變通, 前面大隊有咩事, 我地都支援唔到, popo話要散, 我地係後面走又唔係, 唔走又散沙咁)
唔完美, 可改善?

炮台山個班主要嬲緊黑警set防線唔俾過冇得返屋企

本來今日一定唔止100萬

Cable段片個阿叔喊到我個心都酸埋

一定唔止

2020不負手足，繼續加油

又報細數
逼人同佢開年？

agger 越嚟越多藍變黃

要30分鐘散晒維園既人
咁易散到洗鬼塞幾粒鐘呀

我5點左右到金鐘月台
等車去柴灣D人仲係多到差唔多企爆成個月台

我敢講, 如果曱甴唔玩野分分鐘多過200萬

合理
當然咁塞法覺得多過之前130萬

點人數需要入維園都無可厚非，但如果車站爆哂最好民陣有人企埋係月台叫車入面人去下個站落，同埋提早封鎖路面行車線，但落實應該有難度

老實講我覺得有2百萬

出齊咁多次，今日一定多過80萬果次。

好感動香港人

今日百萬遊行 名人及媒體tweets
周庭
民陣
HK FreePress
AFP

今日仲塞過616 200萬個次 係北角塞左4粒鐘先入到維園
香港人從未忘記亦未放棄

民陣終於百屌成材

其實有去遊行都知道不止103萬，因為維園外圍還有更多人，而且人數不斷增加，相信全日人流200萬以上

企咗四個鐘企到腰都斷都未出到門口
就取消
屌你老母死黑警

兩睇..我諗兩點打後入維園既人全部出唔到黎

但好似有手足話維園裏面好多人集會唱歌唔行？如果真民陣要正視，叫人入維園但唔好逗留。

利申 直貼頭車，所以唔知後邊情況。

人多就腰斬，唔敢面對民意無減退嘅事實

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

真
你望下琴日份聯署就知

狗隻唔腰斬分分鐘企撚到第二朝都未出到維園

我一點半左右入，宣布取消果刻都未出到

身為上次俾人塞到半條人命嘅銀髮，誠心感謝各位手足自律。

辛苦晒

感謝銀髮手足
今日辛苦你喇
早啲休息 下次再見

深藍有什麼撚辦法
日日俾佢地屌我
琴日話我地垃圾 無水準

大家咁話，齊上齊落加油。

仲有

肯定有份👇🏽👇🏽你未做！
[聯署] 德國 美國 入黎簽完幫推

香港人唔會遺忘唔會放棄
光復香港，時代革命

政府有幾無恥
警甴就更加無恥

冇撚辦法 施主早日獨立仲好

3點半到天后，然後維園外圍罰企兩粒幾鐘
仲要行十步又退返兩三步
到佢話中止果陣都未入到維園

700萬先岩

求LINK

仲有一堆岩岩黎到就被疏散

差唔多出維園 就話腰斬
工展會仲未拆 塞住

係完全郁唔到 唔係唔行

咁係未有樽頸？如果係，喺邊到？希望可以再改善。

個個喊晒

或者話出口太細+維園外圍有人加入 倒灌入維園

多人到戇鳩...

Credit:

2點企到5點幾，大有人在

毅進制話6萬 點計到

仲有無圖集？

PUSH
PUSH

【第貳拾期牆紙】 破局

TG :

唔撚係啊
係完全郁唔到
出面有個post 分析

和勇團結到爆
班狗開始搞事個陣
手足開始跑上前面幫手
側邊啲人個個拍手